電制開關會令電腦mon花 / 短暫黑畫面

如題

本身nb 用hdmi駁外置mon ，插拖
吧。
有時開關燈制、風扇都會搞到個mon花 或者 短暫黑畫面，嚴重時要reboot先正常返，但nb又無斷電正常運作（長期插電）

如果咁情況，係hdmi線定電源線問題？
tks

Nb：Asus N501VW
Mon：Dell U2515H
Display：Intel HD 530

可能個mon既火牛垃圾
通常電制開關會影

響同一set既電器
所以大型電器會分開駁
但如果你連開關燈都會影響到電腦既話

個mon用咗2-3年左右

試下laptop唔插電
可能電源既noise過左去hdmi條線度

試下mon 個火牛獨立插另一個插蘇位

NB 粒電死咗 已經拆走
如果咁我試試換過條hdmi tks

好我試下 唔該巴打

換完線都係咁 可能真係個mon火牛